刷新 66 回复 90 关注

举报只看`#514952` **精品**2月之前 10-11 0:01:37

最近看到山西暴雨非常心疼，dz最近去山西玩了一圈，非常喜欢，在此记录旅游路线（顺带了陕西），希望一切回复正常后，大家可以去山西看看呀



`#2704979` 2月之前 10-11 0:07:10

[洞主] day1. 北京->大同，非常的近，大同古城墙修的不错，趁着下雨去了华严寺（铜质千佛地宫真的震撼，东方维纳斯），大同古城墙修的不错，虽然是人造古建筑，不过城墙骑车打卡，城墙上还有各种建筑，上墙免费，骑车30？推荐



`#2704984` 2月之前 10-11 0:07:56

[Alice] 关注！



`#2705012` 2月之前 10-11 0:11:02

[Bob] 对曾经在山西吃的什锦铜锅念念不忘，炸丸子太棒了



`#2705037` 2月之前 10-11 0:14:18

[洞主] 哇！有人看，dz在更，非常怀念第一次diy旅行，我再一点点回忆。



`#2705058` 2月之前 10-11 0:15:52

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/hd/hdau2kb27i2ze4rpg65d7jmsoldhuou4.jpeg](514952.assets/hdau2kb27i2ze4rpg65d7jmsoldhuou4.jpeg)](https://i.thuhole.com/hd/hdau2kb27i2ze4rpg65d7jmsoldhuou4.jpeg)

`#2705064` 2月之前 10-11 0:16:35

[Bob] Re 洞主: dz加油，bob陕西人，也喜欢山西，希望早日度过难关



`#2705066` 2月之前 10-11 0:16:50

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/ub/ubuthlqjy5ush5wozded53a2hyhohrrg.jpeg](514952.assets/ubuthlqjy5ush5wozded53a2hyhohrrg.jpeg)](https://i.thuhole.com/ub/ubuthlqjy5ush5wozded53a2hyhohrrg.jpeg)

`#2705070` 2月之前 10-11 0:17:21

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/hd/hd2ccxjbvbj5usak6avkaw2zcvyiom4v.jpeg](514952.assets/hd2ccxjbvbj5usak6avkaw2zcvyiom4v.jpeg)](https://i.thuhole.com/hd/hd2ccxjbvbj5usak6avkaw2zcvyiom4v.jpeg)

`#2705123` 2月之前 10-11 0:23:04

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/jd/jdebpst6py3vk72zl7emiz2frahpyx76.jpeg](514952.assets/jdebpst6py3vk72zl7emiz2frahpyx76.jpeg)](https://i.thuhole.com/jd/jdebpst6py3vk72zl7emiz2frahpyx76.jpeg)

`#2705124` 2月之前 10-11 0:23:16

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/ub/ub3xj546xbxmmgayljvvlg34nc3txi42.jpeg](514952.assets/ub3xj546xbxmmgayljvvlg34nc3txi42.jpeg)](https://i.thuhole.com/ub/ub3xj546xbxmmgayljvvlg34nc3txi42.jpeg)

`#2705149` 2月之前 10-11 0:25:42

[洞主] day2. 太累了，果然起晚了，临时改变计划，去较近的云冈石窟，这个做公交有专线，不远，下午回来去了网红凯鸽酒楼，还吃了兔头和*豆面



`#2705173` 2月之前 10-11 0:27:41

[洞主] 这个园区很大，dz穿拖鞋去的，再次累瘫



`#2705181` 2月之前 10-11 0:28:26

[洞主] 而且脖子很酸，人力也可以这么壮观



`#2705185` 2月之前 10-11 0:28:40

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/74/74wup2go46dltlhjgooobocxtvr3s43v.jpeg](514952.assets/74wup2go46dltlhjgooobocxtvr3s43v.jpeg)](https://i.thuhole.com/74/74wup2go46dltlhjgooobocxtvr3s43v.jpeg)

`#2705225` 2月之前 10-11 0:32:21

[洞主] day3，可以说是小高潮了，去了悬空寺，远远望了下恒山（放过自己）以及应县木塔。交通方式：都不进，但汽车站有直达的车，不要门口拉克的出租车，体验很差。亲测一天刚好，赶的晚上火车离开大同



`#2705239` 2月之前 10-11 0:33:02

[洞主] 如果全程只有一个景点，我选择悬空寺！！！！！！！！！



`#2705282` 2月之前 10-11 0:36:30

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/wj/wjnd7t23zwfxg6omh6jqc2d236pkj3ki.jpeg](514952.assets/wjnd7t23zwfxg6omh6jqc2d236pkj3ki.jpeg)](https://i.thuhole.com/wj/wjnd7t23zwfxg6omh6jqc2d236pkj3ki.jpeg)

`#2705297` 2月之前 10-11 0:38:23

[Carol] 哇！cz也是国庆去的大同！泪目！



`#2705307` 2月之前 10-11 0:39:08

[Carol] cz也来一张照片哈哈（华严寺）

[![https://i.thuhole.com/47/476dtbudotfqtfopo777aiwqj7f7zosy.jpeg](514952.assets/476dtbudotfqtfopo777aiwqj7f7zosy.jpeg)](https://i.thuhole.com/47/476dtbudotfqtfopo777aiwqj7f7zosy.jpeg)

`#2705331` 2月之前 10-11 0:42:36

[Carol] 还有江浙沪身份证免景点门票！太感动了！



`#2705346` 2月之前 10-11 0:44:01

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/5e/5ekfjvy2rrzvj6s27x5l5qkqcynvcmgn.jpeg](514952.assets/5ekfjvy2rrzvj6s27x5l5qkqcynvcmgn.jpeg)](https://i.thuhole.com/5e/5ekfjvy2rrzvj6s27x5l5qkqcynvcmgn.jpeg)

`#2705362` 2月之前 10-11 0:44:54

[洞主] Re Carol: 我嘿嘿是6月末去的，可惜我不是jzh



`#2705376` 2月之前 10-11 0:46:24

[Carol] 悬空寺是确实震撼！

[![https://i.thuhole.com/hy/hyrnb2uc6xodwyn7gso4gffljovs6jlk.jpeg](514952.assets/hyrnb2uc6xodwyn7gso4gffljovs6jlk.jpeg)](https://i.thuhole.com/hy/hyrnb2uc6xodwyn7gso4gffljovs6jlk.jpeg)

`#2705396` 2月之前 10-11 0:47:52

[洞主] 中午走汽车站去了世界三大奇塔之应县木塔，与意大利比萨斜塔、巴黎埃菲尔铁塔，路程有点远，而且塔已经斜了，不可以上去



`#2705408` 2月之前 10-11 0:49:33

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/7i/7iivj33cqa5tthrpkydl6jnsc6smansg.jpeg](514952.assets/7iivj33cqa5tthrpkydl6jnsc6smansg.jpeg)](https://i.thuhole.com/7i/7iivj33cqa5tthrpkydl6jnsc6smansg.jpeg)

`#2705411` 2月之前 10-11 0:49:46

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/u6/u6gz4lfnqhxwssjwdv5niddekl77ybqj.jpeg](514952.assets/u6gz4lfnqhxwssjwdv5niddekl77ybqj.jpeg)](https://i.thuhole.com/u6/u6gz4lfnqhxwssjwdv5niddekl77ybqj.jpeg)

`#2705423` 2月之前 10-11 0:51:08

[洞主] 当天天气非常好，我觉得被洗涤了，有很多的鸟在盘旋，这一天深刻感觉在园子里卷不值得



`#2705435` 2月之前 10-11 0:53:37

[洞主] day3. day2赶火车到了太原，不愧是省会，交通方便了，同等价格住宿条件更好，而且有小车骑，落地当天去了食品街吃小吃，特色是人多，第二天去了山西博物馆，其实太原只是途径，不过还有意外收获



`#2705456` 2月之前 10-11 0:56:19

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/cb/cbqhz6tritwneblrwq447w3isud7fs7g.jpeg](514952.assets/cbqhz6tritwneblrwq447w3isud7fs7g.jpeg)](https://i.thuhole.com/cb/cbqhz6tritwneblrwq447w3isud7fs7g.jpeg)

`#2705475` 2月之前 10-11 0:58:27

[洞主] day3下午疯狂赶进度：太原-灵石县平遥古城-平遥县平遥古城



`#2705482` 2月之前 10-11 0:59:04

[洞主] 全程动车，时间很合理，平遥古城还可以看到夜景，相对于乔家大院，其实王家大院看点更多



`#2705513` 2月之前 10-11 1:03:32

[洞主] 王家大院真的不是院，可以称之为城堡，感叹曾经的辉煌，古城就如果看过类似的，其实看点不多，主要是没有进城门票，不过这是真古城墙，上面还有炮弹的痕迹，ps：进城建议做电瓶车，当时去的很晚，乘客只有我自己，司机得知我是你清的，免费送了我一段。。。饮食在城里吃就好，猜猜dz这个套餐多少钱，很实惠了，可以尝尝这里的醋，各种口味



`#2705544` 2月之前 10-11 1:05:26

[Dave] wow cz暑假也去山西玩了一天，6天5夜时间充裕些～



`#2705583` 2月之前 10-11 1:09:19

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/rf/rfp4kyh37hxjv57wjuf5b3vpkidpuut3.jpeg](514952.assets/rfp4kyh37hxjv57wjuf5b3vpkidpuut3.jpeg)](https://i.thuhole.com/rf/rfp4kyh37hxjv57wjuf5b3vpkidpuut3.jpeg)

`#2705602` 2月之前 10-11 1:11:18

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/7v/7vmcvureazpwg7s6gqmcazhf7dxiweyy.jpeg](514952.assets/7vmcvureazpwg7s6gqmcazhf7dxiweyy.jpeg)](https://i.thuhole.com/7v/7vmcvureazpwg7s6gqmcazhf7dxiweyy.jpeg)

`#2705611` 2月之前 10-11 1:11:56

[Dave] 借楼分享行程～

[![https://i.thuhole.com/cl/cl5p2cyisx55ommdczmwmp32kdhlpnmf.jpeg](514952.assets/cl5p2cyisx55ommdczmwmp32kdhlpnmf.jpeg)](https://i.thuhole.com/cl/cl5p2cyisx55ommdczmwmp32kdhlpnmf.jpeg)

`#2705615` 2月之前 10-11 1:12:31

[洞主] dz请热心司机一起吃的，这些44rmb，美团的鸿裕源客栈，此外，夏天的话别喝这里的沙棘汁，亲测火箭



`#2705621` 2月之前 10-11 1:12:57

[洞主] 睡了睡了，真的很美好，山西好起来呀！



`#2705623` 2月之前 10-11 1:13:15

[Dave] Re Dave: ps.这个城市间的交通都是动车
啊可太怀念这趟旅行了！



`#2705637` 2月之前 10-11 1:14:54

[Eve] 山西人表示还没去过呜呜



`#2705663` 2月之前 10-11 1:17:38

[洞主] Re Dave: 好哇，我的行程更疯（没有计划）一些，当时心里很憋，一口漂泊11天，去了两个省，见到了黄河，
陷入了不想回学校的感觉，返程中不断添加新的行程



`#2705720` 2月之前 10-11 1:27:16

[洞主] 明儿更，预告：临汾（被鸽壶口瀑布，怒赚400元，真坑景点-天下第一门和尧庙），这也是5A之洪洞寻根祭祖园，顺路去陕西了（网红西安，党的生日之自觉接受红色教育-延安），我想去看母亲河（连续错过壶口瀑布的陕西山西观景点，我去了qi口古镇，黄河公路骑行，尤其是交通方式，黄河突降大雨），最后去太原晋祠看看，明儿组会了，回京！（进京行程卡，有三排城市，我被拦住了，”先生留步，你这真是绿的吗？“）



`#2705956` 2月之前 10-11 1:58:52

[Francis] 山西古建 yyds



`#2706596` 2月之前 10-11 10:21:06

[Grace] 码了



`#2707101` 2月之前 10-11 11:58:14

[Hans] Re 洞主: 我是jzh



`#2707810` 2月之前 10-11 14:18:46

[Isabella] 看到过油肉想家了



`#2708885` 2月之前 10-11 17:10:08

[Jason] Re Isabella: +1，一直以为过油肉是到处都有，来了北京从来没见过



`#2709481` 2月之前 10-11 18:50:02

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/ti/ticvegg7idyiclvuk4yxzkxr4mjdohsj.jpeg](514952.assets/ticvegg7idyiclvuk4yxzkxr4mjdohsj.jpeg)](https://i.thuhole.com/ti/ticvegg7idyiclvuk4yxzkxr4mjdohsj.jpeg)

`#2709484` 2月之前 10-11 18:50:19

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/b3/b3pmjwazjug7tmr4ew4w2j2gbb353yfr.jpeg](514952.assets/b3pmjwazjug7tmr4ew4w2j2gbb353yfr.jpeg)](https://i.thuhole.com/b3/b3pmjwazjug7tmr4ew4w2j2gbb353yfr.jpeg)

`#2709491` 2月之前 10-11 18:50:45

[洞主] 谐音梗随处都是



`#2709496` 2月之前 10-11 18:51:18

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/hm/hmey5ohtuksd5ze6w337xqpfqh5tyb2t.jpeg](514952.assets/hmey5ohtuksd5ze6w337xqpfqh5tyb2t.jpeg)](https://i.thuhole.com/hm/hmey5ohtuksd5ze6w337xqpfqh5tyb2t.jpeg)

`#2709498` 2月之前 10-11 18:51:34

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/dp/dprnrbjvkug674gyeuaga4lcistduun3.jpeg](514952.assets/dprnrbjvkug674gyeuaga4lcistduun3.jpeg)](https://i.thuhole.com/dp/dprnrbjvkug674gyeuaga4lcistduun3.jpeg)

`#2709517` 2月之前 10-11 18:52:59

[洞主] 平遥古城虽然商业化很严重了，故事跟古北水镇差不多，但整体还是要高了2个档次吧



`#2709527` 2月之前 10-11 18:54:02

[洞主] day3当晚做动车去了临汾，住在古城内还是有点小贵的



`#2709572` 2月之前 10-11 18:59:23

[洞主] day4 临汾的景点有壶口瀑布，天下第一门，尧庙和大槐树寻根祭祖园，只建议去壶口瀑布，看好季节，交通不方便，建议报名旅游团吧。壶口瀑布有两个观测点，也就是两岸的山西临汾市和陕西延安市，建议临汾更壮观。其余几个景点，如果是想祭祖很适合，但也太。。。极其没有看点



`#2709580` 2月之前 10-11 19:00:47

[洞主] dz帮大家排排雷，看看寻根的几个景点是否适合dym自己



`#2709594` 2月之前 10-11 19:02:53

[洞主] 天下第一门：门票50，4A，游玩时间：10min 核心景点：电梯，仿制品和远眺？？



`#2709602` 2月之前 10-11 19:05:04

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/47/47zewkrc3cmwkgmbep2xghrzqz3ei7pm.jpeg](514952.assets/47zewkrc3cmwkgmbep2xghrzqz3ei7pm.jpeg)](https://i.thuhole.com/47/47zewkrc3cmwkgmbep2xghrzqz3ei7pm.jpeg)

`#2709604` 2月之前 10-11 19:05:22

[洞主] 亲测中午去50包场



`#2709619` 2月之前 10-11 19:08:13

[洞主] 尧庙跟天下第一门在一起，门票50，也是现代的建筑，主要还是学习历史吧。



`#2709642` 2月之前 10-11 19:13:14

[洞主] 这里有些建议：1.马蜂窝和携程报名的旅行，如果通知你人少不发团（壶口瀑布经常有这种），留好证据，是有双倍赔偿的。 2.换洗衣服建议提前咨询有无洗衣机和烘干机。3.建议卧铺省钱法 4.火车站的自助取票机可以无限次刷下铺 5.山西建议只看古建筑，不看现代的文化建筑 6.通常景点会比较偏，交通主要是汽车站坐车，不过不排除有惊喜，比如平遥古城是有专门的动车站。 6.小城市住宿性价比其实很糟糕



`#2711436` 2月之前 10-11 23:52:53

[Kate] 哭唧唧，山西真的很好的



`#2712925` 2月之前 10-12 8:26:44

[Louis] 看古建筑还有五台山，自然风光还有太行山！欢迎dz再来～



`#2714562` 2月之前 10-12 13:17:41

[Margaret] 天下第一门太坑了233333之前去过
现在去壶口瀑布有高速了，cz10年前自驾去的，走低速路感觉好远



`#2714741` 2月之前 10-12 13:48:06

[Margaret] Re Margaret: 冷知识，平遥站出来步行一小段就是平遥古城，比平遥古城站（动车站）近很多，可以考虑普速火车，大概一个半小时
以及推荐一下介休绵山，太原蒙山大佛，天龙山石窟(´-ω-`)



`#2715539` 2月之前 10-12 15:38:34

[Nathan] Re 洞主: 是碛口😂
我老家



 插入图片

 预览 发表